{
    "question": "Zat zat terlarut yang dapat membentuk larutan non elektrolit jika di larutkan dalam air ialah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat zat terlarut yang dapat membentuk larutan non elektrolit jika di larutkan dalam air ialah adalah urea</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-bertindak-sebagai-penyerah-elektron-adalah-812",
            "question": "Yang bertindak sebagai penyerah elektron adalah?..... \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>petugas pelatih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "500-ml-larutan-02-m-ch3cooh-ka-10-5-dicampur-dengan-100-m-753",
            "question": "500 ml larutan 0,2 m ch3cooh (ka = 10 ^ -5) dicampur dengan 100 ml 0,4 m ba (oh) 2, ph larutan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6 - log 5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmol CH3COOH = 500 ml x 0,2 M = 100 mmol</p><p>mmol Ba(OH)2 = 100 ml x 0,4 M = 40 mmol</p><p></p><p>2 CH3COOH + Ba(OH)2 =&gt; (CH3COO)2Ba + 2 H2O</p><p>M     100           40</p><p>R      80            40                     40                 80</p><p>S      20             -                       40                  80</p><p></p><p>Karena yg tersisa adalah CH3COOH ( asam lemah ) dan (CH3COO)2Ba ( garam ) maka gunakan rumus larutan penyangga:</p><p></p><p>[H+] = Ka x ( mmol asam / mmol garam )</p><p>10^-5 x ( 20 / 40 ) = 5x10^-6 M </p><p></p><p>pH = - log 5x10^-6 = 6 - log 5</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-termasuk-zat-tunggal-adalah-a-larutan-b-655",
            "question": "Berikut ini yang termasuk zat tunggal adalah .... *    A. larutan\r\n B. suspensi\r\n C. koloid\r\n D. senyawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Senyawa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Senyawa,maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-atom-terdapat-dalam-04-mol-ammonia-135",
            "question": "Berapa atom terdapat dalam 0,4 mol ammonia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>diketahui:</p><p></p><p>n = 0,4 mol</p><p>L = 6,02 \u00d7 10\u00b2\u00b3</p><p></p><p>ditanya: N</p><p></p><p>N = 0,4 \u00d7 6,02 \u00d7 10\u00b2\u00b3</p><p>N = 2,408 \u00d7 10\u00b2\u00b3 partikel</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-selisih-usia-ayah-dan-budi-adalah-35-tahun-sedangkan-perband-834",
            "question": "Jika selisih usia ayah dan Budi adalah 35 tahun sedangkan perbandingan usia mereka adalah 7:2 maka usia budi tahun ini adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>selisih 35</p><p>7:2 sama2 dikali 7 = 49:14 = kalau dikurang 49-14= 35</p><p>usia budi tahun ini = 14</p><p>jd usia budi tahun ini adalah 14</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-tertutup-masa-zat-sebelum-dan-sesudah-reaksi-tetap-i-361",
            "question": "dalam sistem tertutup masa zat sebelum dan sesudah reaksi tetap itu adalah bunyi dari hipotesis/ hukum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dalam sistem tertutup masa zat sebelum dan sesudah reaksi tetap itu adalah bunyi dari hipotesis/ hukum \"Hukum Kekekalan Massa\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-di-bantu-besok-terakhir-di-kumpul-255",
            "question": "Tolong di bantu, besok terakhir di kumpul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana soalnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mana soalnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>NCT adalah boyband asal Korea Selatan yang dibentuk oleh SM Entertainment. NCT merupakan singkatan dari Neo Culture Technology. Grup ini terbagi menjadi beberapa sub-unit.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>terdapat 23 member diantaranya </p><p></p><p>taeil johnny taeyong yuta doyoung ten kun jaehyun winwin jungwoo lucas mark hendery Xiaojun yangyang renjun haechan jeno jaemin shotaro Chenle sungchan jisung </p><p></p><p>lagu terbarunya adalah hot sauce dan save </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-konfigurasi-e-untuk-orbital-molekul-dari-n2-tentukan-444",
            "question": "Tulislah konfigurasi e- untuk orbital molekul dari N2 . Tentukan orde ikatan dan manakah yang mempunyai energy ikatan tertinggi ? Jelaskan juga sifat kemagnitannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vtcet6cgu g9njnincexrvihnp</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-reaks-2hi-0-gt-h2-9-12-9-mempunyai-tatapan-reaker-532",
            "question": "4 Reaks\" 2HI (0) -&gt; H\u2082 (9) + 12 (9) mempunyai tatapan Reaker orde dua Pada Feaka suhu 300 k sebesar 0.36 M-S Berapa tatapan laju reaksi ayar koncentraci Hi berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bjjfcjudfjgcjgfjcgjxcgjcjfx</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-ph-larutan-penyangga-yang-mengandung-05-m-ch3cooh-dan-239",
            "question": "Berapakah ph larutan penyangga yang mengandung    :0,5 m ch3cooh dan 0,05 m ch3coona, jika ka ch3cooh adalah 1,8 x 10-5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6 - log 1,8</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>[H+] = Ka x ( mmol asam / mmol garam )</p><p>1,8x10^-5 x ( 0,5 / 0,05 ) = 1,8x10^-6 M</p><p></p><p>pH = - log 1,8x10^-6 = 6 - log 1,8</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}